李珏熙：退出政治運動圈子 佔領運動14年判監二十八天

李珏熙（ 二十四歲）
2014年佔領運動 被控襲警罪名成立
判監二十八天

2017年9月11日，下午6時半的龍和道。李珏熙（Marco）站在添馬公園草地，看風雲色變。三年前，這裏一帶有超過一千人聚集。那情景他歷歷在目：聚集的人突然一陣騷動，警察開始衝入人羣，其中一個警察把警棍高舉，眼看正要打落一名示威者的頭部。根據李珏熙的憶述，他不及細想，隨手拋出膠樽，希望用這樣的方式來拯救對方。

那天，2014年10月18日，他被警察拘捕。「有人拉我落地，有個打我膝蓋，有個跪在我心口，打了幾棍。有人用膝壓我個胸五六次，我不能夠呼吸。」混亂中一枝警棍指在他面前：「不要反抗！不要再動！」

他被控襲警，罪名成立。

上年，李珏熙剛出獄兩個月，記者跟他做過訪問。當天印象，他是一個因長髮在獄中被剃得特別短而包了頭巾的廿二歲男孩，每當說及在佔領運動和獄中經歷，語氣會情不自禁變得激動，逐字逐句都是很用力吐出來。「我不會賣慘情，沒作用的。」

壓迫來自監獄以外
義憤填膺，他無悔當日伸出援手。「我犯法，但沒犯罪。」他說，當時好像角色倒轉了，警察手執法律，但在行不義；而他的目的是救人，避免那名市民被警棍打爆頭。「警察拉我，因為他是有權勢的一方。」

Marco 的案件經歷了約一年半的司法程序。案件審訊期間，曾遭任職的補習社解僱。「最困擾的是，錢是其中一個，還有就是我怎樣找長工？我代入老闆處境，也是很難做。我又不知何時審，又拖得好後，前後上庭上了四五次。預審一日，正審兩日，判刑又一日，然後上訴拖了幾次。」

他於是一心要找散工，一次跑到一家 NGO 作照顧弱能人士的替工，中心主管滿意他的工作表現，主動讓他應徵長工。「我交代自己有官司在身，他們本來說可以，但想到可能有犯罪紀錄， 就說『不如等單官司過了先算』，此後也沒再找我做替工。」他說，雖然漫長的審訊，不是實際給予刑罰，但當中的壓力已經足以構成困擾。

最後，他被判監廿八天。

全文：

兩兄弟俾熱狗當condom，但又要拜國師，唉我都唔知講咩好

係咪上年排陳雲後面果個？

咩嘢14年

拜完都要被清蒜

你識條春咩
醒目仔就叫你地衝 然後就坐的士走人
跟住叫你地課金支持 打倒XXX
自己就租貴樓 買靚酒 戴套屌女

傻仔?記住繼續支持醒目仔 下次記得課金呀

又夠鐘課金比皇上

根本兩兄弟都智力零

唔抵可憐

抵撚死

出獄 又可以重課了
快撚啲上課金榜第一名啦